China Secret群組爆發，暫累計9人確診！

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日新增11宗確診個案，累計個案5144宗。在確診個案中，2宗為輸入個案，9宗為本地個案。另有10宗以下的初步確診個案。在9宗本地個案中，6宗與早前的個案有關，3宗為源頭不明個案。

在與早前的個案有關的個案中，3人涉及尖沙嘴豪麗大廈。個案編號5134的患者為泰國籍人士，由檢疫中心送院，曾與5123患者同住同住豪麗大廈，本月2日曾轉到帝苑酒店，相信與早前確診的餐廳職員無關。個案編號5141的患者為泰國籍人士，於9月23日曾到尖沙嘴赫德道利就商業大廈的China Secret酒吧，被送往檢疫中心，曾與5134患者在豪麗大廈同住，本月2日亦曾轉到酒店。個案編號5142的泰籍患者曾與5123患者同住豪麗大廈，由檢疫中心入院。張竹君指，目前相信豪麗大廈人士亦與China Secret酒吧有關。

另有3宗本地個案涉及朋友群組，包括個案編號5135、5136及5137患者。當中，5136患者發病較早，感染源頭不明，與另外兩名患者為朋友，均為旺角藥房的售貨員，分別在西洋菜街龍城中西藥房、豉油街大華藥房及旺角亞皆老街龍城中西藥房工作，最後上班日均為本月4日。3人分別在本月3日及4日不適，本月5日前往養和醫院求醫。3人平日在工作時會到其他藥房分店借貨及聊天，與其他藥房分店的員工有接觸，因此藥房員工會被列為密切接觸者，會送往檢疫。另外，5135患者在潛伏期內，於9月25日曾到油塘按摩，而5136患者則於本月3日發病，9月30日曾到九龍城按摩。中心已請求警方協助調查，未有資料證實3人曾到China Secret酒吧。

另有兩宗個案涉及家庭群組，包括個案編號5143及5144的患者。當中，5143患者為浸大學生，本月1日不適。上月29至30日曾回校上學，會向同一班房的同學派發樣本樽，亦會要求校方進行清潔，學生在上課時有戴口罩。其1名家人、即5144的患者為將軍澳迦密主恩中學的學生，9月30日最後上學，較遲發病。中心會向該校派發樣本樽，並要求校方進行大清洗。兩名患者在潛伏期內曾與數名朋友打籃球，會向該批朋友派發樣本樽，但不會列為密切接觸者。兩名患者亦曾參與家庭聚會，涉及7至8人，另曾與親戚朋友BBQ，涉及6人。

另有一宗個案為私營殘疾院舍「國寶之家」院友，個案編號5140的患者為57歲男子。該院舍有至少2名院友初步確診。

在2宗輸入個案中，均由印度返港，包括個案編號5138及5139的患者。2人同於本月5日乘搭AI310航班到港。

China Secret

唔封關

叫雞群組

ChiNa Secret

支那野，都係物以類聚

雞蟲又贏

ZhiNa Secret

China 群組

中國城

China secret有咩secret

病毒起源係china

泰國城

China Secret ,國寶之家

雞蟲群組

宏利SALES去過

好邪

有冇人肯竊漏國家機密
入面搞邊科?

屌明明有殘障但叫自己做國寶...
真心貪個名好聽定揶揄緊自己好似D熊貓咁剩係識得靠人照顧...

david明明白卡弱智都叫自己un腳寶寶啦